BNO平權法案下議院首讀通過 倘落實港人將恢復居英權

【星島日報報道】香港局勢變幻莫測，不少人都會選擇續領英國BNO。但擁有BNO並不享有居英權和工作權，只是當持有人身處具BNO簽證待遇的國家地區，能夠向當地英國領事館求助。

不過英國自由民主黨議員Alistair Carmichael提出的BNO平權法案，日前成功在英國下議院獲首讀通過，意味BNO持有人的待遇將來或可能有望得到提高。

Alistair Carmichael的法案提出，給予BNO的香港持有人重新享有居英權、工作權，以及重啟BNO申請。換言之，法案一旦通過落實，回歸前出生但未曾申請BNO的港人，屆時都可以重新申請BNO。

平權法案目前已順利首讀通過，將於6月12日進行二讀審議。

即使BNO已經過期，只要持有人曾經在1997年7月1日前成功申請過BNO，現時都可以重新續領。如果父母的小朋友當初年紀太小，未有為他們申請，原來只要家長曾在BNO內「included child」一欄中，填上當時未滿16歲子女的姓名，他們亦可以擁有申請BNO的資格。

首讀過左, 之後有幾多關要過先落實到?

同問

程序上應該二讀 三讀 blah blah blah

咁你叫97後嘅小朋友點算?

下議院一二三讀
上議院一二三讀

攪得嚟香港人都俾人滅左族

唔係好煩啦 就算我97前出世 屋企人有幫我拎BNO
我都唔會咁撚樣走左去 咪再借BNO呢個話題分化啦

強烈要求 移民過去既人要放棄 中國人身份 日後被發現自稱中國人 無條件驅逐出境

我係英國人阿！！！

上議院應該無問題

問題係下議院

我唔係我想分化嗰類嘢， 純粹覺得97年之後嘅出世香港人， 攞住本特區護照你根本同支那人冇乜分別

有手足過到去，你方無辨法帶你地走咩

我80後有BNO，有得走都唔會走住，多個英籍身份抗爭都放的，唔到最後一刻都唔會放棄香港

更加要全面制裁所有同中共有密切聯繫嘅個人同企業， 並將所有證據通道畀情報部門

其實就咁走咗去亦都係幫香港保留最後的血脈， 只要堅守住大家嘅抗爭信念， 香港人永遠都唔會被消失

Bno平權
手足冇份
冷氣軍師藍絲一齊走

同路

港獨只得17%

咁BNO變成BC之後, 係咪留低要求一國兩制呢？

83年以前
平條柒咩 後生仔打生打死
幫班當年唔爭取 肚滿腸肥嘅廢中

可以好快

成班00後condom

唉屌

聽落去好撚耐

啱, 一齊黎, 一齊走

有心可以好快

無心可以拖你三幾年

我地都死尻晒

如果平左權 97後出生子女可唔可以繼承？

你阿爸阿媽係英籍(好似要過英國定居一定年期)，你自然可以申請英籍

正常，咪當人地人大，香港人權及民主法案都係因為用左hotline方式先會特快通過。
大家千祈唔好放棄英國戰線，連登一向錯曬風向，英國點日落都好，都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。
通過爭取BNO平權順手將英國拉向我地呢邊，何樂而不為。

下～～就算佢哋97年後出世 佢父母係英港人

佢點會同支那人無分別？ 最多係出生地問題

父母都可以申請佢哋返英國

如果連父母都係中國人就話姐

你以為
parliamentary ping pong 可以打一世

只要政府absorb做government bill立法過程就會快好多

有咗居英權先應該抗爭. 到時黑警打既姦既殺既都係英國人既話 諗起都

有冇咁著數呀？

回歸前出生但未曾申請BNO的港人，屆時都可以重新申請BNO。

咁都得 cls
咁咪勁撚多人有

下
大撚把00後勇武
你講依啲
利申有bno

下議院二讀都要6月
等佢立完法 97前後都死哂

唔會三幾年，2021年會期完就冇。

1997年前出世未申請都可以申請？咁到時成幾百萬人都有啦。英國有冇咁傻。都係做戲比香港人睇，到二讀三讀都過唔到啦

唔想手足變condom就同我入嚟

支持台灣寶寶啊

下議院三讀要通過要過到大半數先，好似立法會咁

pin this

居住英國

住夠5年先可以申請入藉

我估係

即係你覺得陳彥霖同周梓樂兩位手足都係？

英國日落先定港人滅族快？

佢係話97前未登記嘅人登記返

齊上齊落呀大家
有BC又點？
BNO平權完 下一步係爭取下一代既人都係BC

我都係因為有英籍所以唔驚，行前啲都無所謂，大不了咪離開呢到

冷氣軍師同藍絲又唔係手足，咪由佢走

不抱期望
日落帝國太多奶共議員

Push this
Pin please

咪又係益咗班藍屍

其實因為係私人草案，下議院二讀要冇人反對先會過到，只要有1個反對就要押後。

就算申請起碼都要做返英文考試，唔好比啲廢佬拎！

唯一方法爭取可以世襲

exact7ly 拎撚住英藉 大圍捕都唔撚驚
有咩事就背撚左CONSULATE個電話就夠

可惜唔係個個老豆老母都有攞bno護照

呢個係最後既逃生門only，有好過冇
留比手足/ 手足仔女都好
但一定要英國明白好多藍絲係入面
pass英文試做條件應該篩到八成

英國人口幅6500萬 暴增到7200萬

全部人一齊走啊，bno 過去開公司 請手足過去做野一樣得。

一個不能少

點解？我以為掉轉

推

但當年無申請/未出世既都無

中共一直反對平權，平左權好麻煩，即係認香港人係有英國人身份既意識形態，外交上打到英國人又係麻煩

英國奶共還奶共，有事一係逼住表態，一係係國際社會出醜，連自己國民都保護唔到

多謝師兄屌撚柒醒我
要怪就怪我自私心上腦

Sadly, after born 97 they burn with HK.

But BNO holder will burn with UK too.

UK BREXIT makes UK fall again

LONDON BRIDGE IS FALLING DOWN FALLING DOWN FALLING DOWN

多個保障，但唔會再對英國有幻想。

Push

睇條撚樣都係五毛分化撚嚟

如果平權係畀 BC otherwise by descent 的話, 97後出生嘅子女都可以傳一代

95 無bno

咁就冇辦法啦
所以個法案可以比97前出世嘅人重新登記返
老豆老母係新移民就 我知連登唔少新移民雙非㗎

真係通過到既係可賀既, 但係唔好對日落國咁大期望

97前同97後拉埋天窗

80後 2個廢老冇申請過 molamola

要renounce 埋中國籍就係

回歸前出世但冇BNO 唉

雖然天琦哥係武漢人
但亦都唔好忘記佢所帶來嘅貢獻將改變所有香港人嘅命運 ，從而喺整個抗爭史中建立一個前所未有嘅自主獨立解放運動

日落國就算啦
平權比返d基本權利都已經好好
例如入境英國可以排local隊
居英權真係FF下就算

利申有bno

都唔知佢老豆有無BNO

保守黨提出我地再討論

領養
美國可以，英國唔知

係

我祖國球員Harry Kane

咁你諗下，我哋同支那人都係同一種膚色
依家嚟多場肺炎都肯定比白人地圖炮式搞種族歧視

應該過唔到二讀
一條友反對都玩完

咁有冇可能係透過配偶結合以取得英國國籍？
(包括同性婚姻)

所以要睇二讀有冇奶共既mp

想知
不過就想睇下有冇啱啱喺石壁嗰邊出返嚟嘅手足問下

咁全香港人都係啦
依樣我同意鬼佬唔識分支那人/香港人嘅
但你強調97後咩意思

97後女嫁97前男
97後男娶97前女
完美

有冇97後靚女？ 依到有一位有bno既90後

邊度嚟7200萬呀大佬?
97 時BNO 都係得300萬左右

咪condom囉 繼續留係香港
班細路預咗架啦

🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧
我係英國人呀hi

唔識英文係咪唔使諗

push

藍屍絕大部份窮西字都唔識，去英國乞食都唔知點開口

起碼都係形容我哋呢啲一出世就，已經要活喺呢個二次淪陷嘅香港人

咁中國搬龍門唔畀你renounce 中國籍, 咁你咪無BC?

係英國國籍就更加要拿拿聲幫手向英國群眾進行文宣工作， 從而提高西方各國對中共侵略嘅警戒性

做英國人就學英文啦

Hong Kong Bill 仲有提到要懲罰唙中國同香港違反人權嘅人士!!!
英國版Magnitsky Act呀!!!

大家想唔想見到班英藉POPO (陶輝 Rupert Dover, 莊定賢 David Jordan etc)一齊仆街呀! 仲有中共班仆街呀!

"That is why I am calling today for the Government to commit to employing Magnitsky-style sanctions for those whom it is judged have been responsible for human rights violations whether in Hong Kong or elsewhere in China. This, again, would be a powerful signal that the United Kingdom is serious about our commitments to the people of Hong Kong."

一齊聯署, email 你嗰區嘅MP咩都好,一齊推爆佢好唔好
Hong Kong Bill 有機會成為英國版嘅香港民主與人權法案

97後男嫁97前男都得架喎

期待異國戀

Agger 永遠有班撚樣問97後班細路點算
真係好撚煩

唔係香港出世但97前黎到香港既人又有無得拎bno

第一句都幾啱..要走到果步都幾可怕...諗起以色列人

事頭婆

咪撚發夢啦，傻閪們

男得唔得

咁幫你唔到

冇錯
唔係話即走
只係企前啲都冇咁驚

但係冇一個文化宗教基礎去維繫民族認同感嘅話， 被同化只會係香港人嘅最終命運

堅唔識？定英文差啊？？🤨

BNO持有人

仲有個外籍手續幫手向西方搭路尋求支持

我地bno撚平左權一定會幫其他人
用假結婚呀，狂開公司狂請香港人
信我地
我地用口水保証
總之幫左我地平權先

真係成功通過先算，仲要可以重新申請
做show居多
不如集中精神守護香港好過啦

利申：97前出生冇BNO

dllm 大把廿幾歲的手兄

利申 中佬

假結婚就犯法嘅, 唔好做
不過真心相愛又有幾出奇先?

我係英國人呀屌

你呢一句英文都唔識讀嘅話，你過到去都只會鬱喺一個小區入面苟且偷生
更何況依家西方都掀起保守主義風潮， 係呢個風頭火勢都可以獲得鬼佬支持都已經係難得一見

Same thought!!!

其實你係BNO 都係英國人啦
有無人會覺得拎特衰藍絲唔係中國人先?

講真如果新移民但企喺前線
我哋應該要幫喎

平權對香港係好事
英國可以介入香港
唔俾中共獨大
對無論97前定後港人係好事

BNO有意思?英國幫香港人嘅 一早就幫咗
而唔喺呢刻出嚟9up幾句
都咁耐 醒啦 要贏喺要靠香港人自己
日日國殤日 咁多人出 就真喺有機會拿

300萬bno都係真心同97後相愛
我信
總之幫左我地平權先

平權法案目前已順利首讀通過，將於6月12日進行二讀審議。

咁你估好似60年代嫁雞隨雞過成世咩？
只不過係香港人唔會變撚到好似支那人咁，一離婚就即刻搶埋你身家同仔女撫養權

612一周年

流亡 少則十幾年 多則百幾年
諗起西藏都有個流亡組織/政府 西藏佛教維繫
香港人靠咩信念去流亡 甚至傳比下一代 真係要諗

你老豆老母都有攞護照真係太好彩

英美加等凡有唐人街地方都有大把唔識英文但又入咗藉嘅中國人，就好似秋天的童話發哥演嘅船頭尺。

上次旅行識到個英國佬，佢話議會班人做嘢好撚慢

想起條類似日本JR鐵路，講咗20年都係得個吉

其實應該係要加入學歷同工作限制，俾啲勞動力入英國，而唔係俾廢老嚟到。

同埋畀你成功復國返嚟香港
都要同住喺嗰度嘅新香港人搶話事權

你用番我呢個推測，都好容易聯想得到點解會有巴勒斯坦嘅存在

唔介意
利申 00

你班撚樣係咪又要屌阿
乜撚野叫出黎抗爭係97後?
你當97前果班死架吓
我唔知下下提手足果d係黑狗定係藍絲/hkip既撚樣
但我見d人我第一個屌你老母先!

睇吓#103

點解要收你班廢中？ 貪你有肺炎？

咁撚樣都冇白人主義分子拆佢招牌都天地不容

就算得 你又捨唔捨得走左去

You’re right 爭取平權當副本 依家除左街頭抗爭 咩都要試下架啦 我諗冇人會對呢單野有極大希望ge
我當佢同海牙果d差唔多 搏一搏
利伸冇BNO

真係去英國做乞衣嘅話，班藍c話不如去大灣區，有綜援

上面d 人過會有方法令97後都有呀麻
再者300萬都唔係少數目
有d 國家都係得三百萬人
英國其實好難批咁多人居留權
仲要係膚色唔同

上議院其實只係形式，下議院過到唔會拖你

英國已經出左新既移民政策請全世界既精英
再加300萬bno香港精英
哇不得了

晒氣啦
奶共BJ唔會俾佢過,放心

Agree 英文冇 ielts 6以上，唔俾佢申請

咁搬走未

唔理啦屌 一係一毛仔一係on9仔 理佢哂氣

由得佢地死

到時大把人可以去英國開小店請手足啦

好撚搞笑
次次平權post都會有人分化97前後手足

㩒錯負評
自推十次

推2

最好幫歐美國家徹查中共勢力喺各專業範疇、社會制度以及喺傳媒空間上嘅大規模政治滲透， 咁起碼做國際文宣嗰陣都唔會有小粉紅搞搞震

我都費事覆佢成日衝出嚟騎劫個post

聚件冇人要既97前bno豬閪

我想唔想呢個現在會發生囉真係

咪撚覆我啦
我要97後靚女呀

屌你老母 分化死傻閪

都好

同意一步步黎
利申 無BNO

個個平權post都有呢d人
膠都費事比

大把人住唐人街

光復香港

幫唔到幾多

英國改做計分制之後比較難啦
親屬關係都易啲

放心喇，97後既老豆老母多數是但一個係香港人，到時就身體好誠實咁攞返英藉，97後既自然攞到英藉。

時代過左 佢留返香港算

6.12

BNO平權，全港多左一堆英國人
班黑警太亂嚟就會變外交問題

沒錯

長遠嚟講，就必須要團結海內外嘅香港人同其他支持我哋嘅國際朋友， 一齊去剿滅支那紅色恐怖，從而達至世代革命去解放香港

事實 大家又唔齊上齊落
離開香港 唔理香港發生咩事 只係遲早既事

中國唔會承認
真係逃生門用途多
外交作用一定唔大

離開到香港之後
香港冧咗都唔關事

你on9?

雙非果d就算la
根本唔關佢地事
同港英無關系

香港人講大愛 狗都會笑

平反咗都唔會走 只係當後路繼續係香港抗爭 97後出世既大可以放心

97前出世老豆老母無申請
慘

邊有話分化啫？
就算攞住bno嗰啲全部走曬 ，都唔代表真係放棄囉
唔通真係留喺呢個火山口入面等死呀

當然走喇
香港遲早都冇 又唔係台灣

你又點知
BNO手足已經都話平到權會請翻97後手足
我地絕對唔放棄97後手足既

咪傻喇 人上左岸 邊個會記得
會去理其他人 顧好自己先

Agger

唯獨要知道你有冇一定嘅專業技能係對英國人有益， 更加唔使講最基本嘅英語水平

屌你自己放負係你既事
就算佢自己走人唔代表全部都一樣

呢班熱狗撚仲停留喺16 17年嘅清黨風潮之下

台灣係國家 係事實
香港 完結變 其他名只係遲早既事

人係最自私既動物
真係到時 有機會離開香港
你就唔會理咁多野

不是，除非是British Citizens,BN(O)是不能世襲，持有人死一個就少一個。

八九十後和理非：狗衝移民 理撚得你

不如講白少少

出黎被捉既人 入左去坐牢 出返黎
大家都係同佢講加油 出左黎之後會好 就算

我都識講喇

藍屍都有BNO架

岩
而個係事實

移到民 到時講 英國加油 咩香港冇人記得

上議院無權否決下議院提交的任何法案，但可提出意見畀下議院修改，同拖延12個月表決以示不滿

我剩係知你係分化撚
我亦唔知道你講呢啲嘢有咩目的

同意
我個人估計平權係呢個月嘅事
到時一定眾生相
我唔係放負 但係手足要接受部分人會走嘅事實

淨係想講
人係自私 重要關頭唔會講咩仁義禮志

咁你同話冇bno護照嘅小朋友係condom 有乜分別 ?

作為97後，我唔會好似d支那人有個種我死你都唔使旨意走既心態

差到仆街

BNO 平權唔係分化
而係國際線極重要一步

香港一下左多左二三百英國公民
代表香港問題係英國利益
仲可以有代表香港人既人進入英國國會
要救手足就乜都要做

香港人走左資仲可以加速支爆

但移居去英國使唔使見移民官考英文

所言定是 相反成功移民更加係自保上策
始終我個人認為呢場抗爭運動嘅失敗率都非常高

算9數把啦 英狗

冇嫁
只係話怪自己 點解唔係97年前生出黎

唔大貪，俾個ROA都好

網上講姐
你平時真係咁大愛？

關係

最慘就係我我老母係如假包換嘅支那人
老豆就冇攞bno

聽到bno有得走呢種消息，我都會有自私心態， 但係佢哋唔走嘅話就冇人可以延續香港血統

Sor 打錯

更加要怪自己點解我老母係支那人

到時點幫手足點幫97後
講咩都得架啦

97後咪中國人囉
怨就怨你父母唔申請BNO

岩
所以聽下就算 唔好認真
上連登 咁認真做咩？

佢地係中國人 係事實

最基本嘅都係要維繫住香港人身份呢個象徵
從而抗衡大中華式嘅共產主義

認同 推尼個

咁就只好拜託攞到bno嘅手足唔好忘記小朋友

下 97後呀小朋友點？
如果佢地老豆老母97前係香港人 點解會無呀？
新移民？

所以咪話攞到英籍就走唔係放棄香港咪就咁解囉
無啦啦有幾百萬個國際手足撚支那

有BNO有女屌

單非混種

純實用主義mode:

如果真係逐批逐批BNO 平到權，多左手足係英國加強左影響大，係國際上出句聲都大聲d，
對於香港抗爭活動只會有利無害。

脱歐就係為咗减少移民，依家又放 300 萬人入嚟？

BNO 講到明 你有資格申請你就有
即係你老豆97前係香港人 即使佢無申請都有資格申請
所以係雙非，97後落黎既大陸人先無

依家上街主要都係班細路。

最合理應該係平左依家果30萬人
仁慈ge就俾埋子女
就當找左當年條數

英文又唔識又要拎英國passport 同蝗有咩分別

第一代香港人冇攞bno下一代都可以攞bno？
唔通你可以時光倒流返去9月30號嗰日登記咩？

Con 你老味dom
如果佢老豆老母 有居英 會無方法 申請佢過去？
用腦啦

真係唔好期望日落國做Ｄ咩, 都係美國佬有用

如果通過左，黑警要排除在外

父母拎到有咪得lo
全世界邊個國家
父母有果個國家居留權但係唔比子女有嫁？
分化撚

Please

唔好講笑
遲啲有BNO真係尊貴好多

睇呢個post好好笑，個個掛住話自己英國人
唔洗光復香港時代革命了
我只會認自己係香港人

我差唔多，我老豆老母自己都係香港出世，佢老尾愛國愛到我作為80後無bno…

只可以話英藉香港人

前線堆小朋友又被出賣割蓆了

老實講真心希望過唔到
等班掛住搵錢工都唔撚肯罷既仆街冇咁撚易走到

揸住 午餐肉 口罩 護照有西屌。

🍇🍇🍇

唔識英文就去學
唔單止英文
國語都要

識左根本無壞

出世果陣本身係英藉 係鐵一般的事實

又黎97前有bno 下一代咪跟住有，仲有香港多左幾百萬個英國藉，黑警亂鳩咁打既就係英國人，濫捕英國人

之前BNO post比人屌柒我
話會帶埋手足過去 笑到我
又話BNO平權關呢場運動咩事

利申 97後 會生於斯 死於斯

係唔係得以色列先有猶太人？

岩呀 除非佢地雙親 本身就唔係真正既香港人

又話日落帝國 呢家就打晒j

係呀，未見過人咁大愛？

其實200萬入面有180萬有得平權就一定最後關頭會一走了之
你睇佢地到而家都仲要選泛民入去議會就知成班根本唔係想攬炒
攬炒只係口號

黑警唔準有bno
咁撚愛國 你咪撚拎呀

咁你去咗咪好
最好救到埋冇既𡃁仔 唔好由得佢地活係極權 你地就活係自由下
預咗比人話五毛分化撚

無論有冇人幫有冇人成功移民，抗爭從來都係一個人。

打得政府工都唔應該可以有第二種國藉

仲有功能組別 一定要選到呀
踩住前線手足條屍去 死人坐監就留比𡃁仔做啦

高層好多 97 時已經有居英權啦。林鄭都有，即係大把高層都有啦。

唔好俾班揸BNO嘅廢老走得甩,反對~~
利申:我有BNO的

呢個post 好多大陸仔 分化撚

講得出結婚同開公司
已經知班友係on9仔黎
你話入英政府做野再幫香港人我都仲信你

兒登

重點我地唔可以靠落日帝國
利用佢係國際戰線，製造多d noise，先至係重點

日落帝國

樓上個班仆街又當97後班手足係condom

你煩唔煩d
無錢收架！收手啦！

係BC同有中国籍冇衝突㗎喎 BNO register 做BC係英國內政 而英國政府允許雙重國籍 所以喺register BNO做BC嘅時候是否持有中国國籍唔會係問題
你所講嘅係咪成為BC之後renounce中国國籍嘅問題？

係呀你講得無錯, 問題係上面有人話"強烈要求 移民過去既人要放棄 中國人身份"

你班和理非想走
又唔想廢老走

五十步笑百步

姐係咁要睇佢個bili內容先知如果佢係直接換BC 咁你老豆有你咪都有 因為起碼可以係外國傳一代

中國應該會當bno轉到bc 同居英權一樣無得退中國籍
所以係香港依然無保障
係多左個逃生門咁

Bno 平權都講咗好多年
希望今次得啦

住幾年返嚟就可以退
中 國 公 民 具 有 下 列 條 件 之 一 的 ， 可 以 經 申 請 批 准 退 出 中 國 國 籍 ：

外 國 人 的 近 親 屬 ；
定 居 在 外 國 的 ； 或
有 其 他 正 當 理 由 。

中國寫嘅法律, 睇住先啦

批准 呢個字都可圈可點
桂民海都可以就被恢復支籍

我呀爸呀媽幾十年前黎香港
但因為窮撚所以都無申請bno
咀我90後都一樣無資格再申請bno

可能到時無左北愛蘇格蘭呢

我姑媽 20幾歲就嫁左去英國， 姑丈華人有英國居留權， 佢上幾年成60歲先有英國綠卡， 個孫都就出世

如果係咁的話, 到時我哋可能有得揀做Scottish Citizen 呢

你回歸後出世？

佢地無歸化BDTC?
你係咪97前香港出世先？

押韻嘅屌你

父母有BNO
下一代97後出世有冇

民主國家跟足程序係咁慢

攬炒,一隻都唔駛指意走~

抵死啦

根本手持bno個班好多都係日日係屋企睇live既冷氣軍師講親bno一心只係諗著平到權就拍拍囉柚走人
邊有真係考慮過無bno係手既手足既後路
但係又驚咁講會俾人屌，就話咩bno平權後會幫係出面打生打死既00後手足係咪真係會幫？心照啦
連而家抗爭都唔會出既港豬，平到權話知其他手足死活咩

身邊都大把呢d廢中
話我分化都咁講

你想人點幫?
變本bno出嚟比你?

應該到我地老死果一刻都未落實得到

一樣諗法
究竟班人當中有幾多真係肯「光復香港」

拎住本bno 就巴撚閉

一定唔會
第一義士父母都要領取返BNO 先
第二 手足自己除左抗爭之外都要自己努力增值自己
學好英文

只要香港人係國際持分增加
一定可以救到手足
唔單止可以光復香港
仲可令香港繼續發光發亮

講到明係煲底之約 而家有得「平權」就割禾青
前線人血饅頭係咪好好笑？

而家講就咁講
但有幾多真係咁？
我都幾肯定實有班freeride 拎到藉就算數

衝得最前既社運主力無份

係呀90頭
但因為窮，又唔會去旅行咪無申請所以以我所知佢地自己都無bno，亦冇幫我申請
除非我理解錯，如果唔係我都係無資格再申請

我係英國人呀hi

正 快啲過

正解 係要令到全英國都覺得俾番居英權香港人係一件正確既事

有乜點算 做支那人共享支那榮耀囉
話說兒登真係正仆街 之前見人講移民就屌尻人走 而家見到bno有望平權就恨死隔離咁款 平時講嗰啲乜柒抗爭革命都係bullshit

拿咁快已經有人咁講啦
所以我咪話有一班人成日講到咁好聽做咩
講乜野平到權一定幫淨返落黎既香港人
唔係唔支持
但事實眼見大部份其實只想關心自己走唔走到

咁難搞d
不過你都係港英時期出世
應該都要有得申請翻(有d藍絲父母都無幫97前子女整)

#315 已經有隻出左黎吠

如果平到權
97後父母有可以繼承到居英權
咪講到當97後係condom咁

留名跟進

算啦同呢個post d人講手足犧牲幾多佢地都唔會明
見識過

你睇佢而家都咁既西態度
真係平左權你估佢仲會唔會出聲幫口

分分鐘轉個頭就「我係中國人呀屌」

同意 效忠英國先好做英國人

Btw 一早block咗上面條友五毛嚟

我嫁俾有BC既唔好？

其實唔洗用廁板已經好好
有埋居住權係錦上添花

假如平到權的話 希望會過去既手足都唔好忘記香港呢8個月既時間 繼續將boycott China 呢個意志帶到去全世界 但求有生之年推倒支共呢個殺人政權 繼續革命

利申 冇Bno

屌 原來條友一早已經想食人血饅頭

被人講中左唔怪得咁大反應

我94冇bno ,我愛香港！光復香港🇭🇰時代革命

我有但就算平到權都唔會過去
當初講到明煲底之約就一定要煲底再見
咁樣一走了之只係食手足人血饅頭

咁你想點？

如果平權到
到時就成班97後問佢地父母有冇bno嫁啦
平權=有繼承權

平權應該只畀你後代個bc係by decent，唔會otherwise than by decent咁荀囉，就算係居英權計劃唔少都係下一代仔女bc by decent

你好天真

冇話想點 只係想手足你唔好咁樂觀
#315 已經有隻擺明係想食人血饅頭

有幾多香港人會肯放棄哂香港所有野去英國重新生活

即使BNO已經過期，只要持有人曾經在1997年7月1日前成功申請過BNO，現時都可以重新續領。如果父母的小朋友當初年紀太小，未有為他們申請，原來只要家長曾在BNO內「included child」一欄中，填上當時未滿16歲子女的姓名，他們亦可以擁有申請BNO的資格。

有需要去爸爸媽媽可以帶埋, 同埋真00手足根本唔會介意, 英國政府曾經幾冷漠都好,平權係英國一眾記得我地既鄉親對我地香港人既肯定, 除非大家堅持自己係祖藉汕頭順德湖北etc... ,肥彭我愛你呀身體有病都幫我地爭取咁多

我唔係食人血饅頭
只係要plan b

點及你偽君子 想食人血饅頭又唔認

你講完我先發覺呢次自己講嘢有語病
"如果平權係畀 BC otherwise by descent 的話, 都可以傳一代畀97後出生嘅子女"先啱

至少新移民果班無

繼續死撐

居英權計劃係 otherwise by descent
佢ge子女係 by descent
咁佢個香港出世ge孫就會乜都無？

無錯

天水圍咪一樣多新移民
但人地連儂牆個d 屌打全港呀

咁97前喺大陸出世（單非或雙非），97後嚟到香港嗰啲呢？

同情佢地
但無可能救哂所有人

可以

當然冇啦
除非你屋企人係香港出世

無記錯幾年前加拿大都改左個類似咁既國籍法

97後父母有bno佢地都可以繼承到
擔心下全家都冇英籍果d人好過

唔覺得英國佬會咁好死，最多係將現有bno變bc，下一代/97前冇申請bno嘅都冇份

單非(你有BNO父/母 by descent 俾你）
雙非(No relationship with UK)

cls,你地咁興奮做乜野

仲未畀英國佬撚夠咩,不期不待不受傷害

咁我上面講嘅情況，單非就得？

如果真係過唔到就好睇
到時實一大班柒頭出黎屌英國「傷害佢地感情」
同排唔到口罩廢老一樣

子女淨係想要個身份，唔想去定居。
無bno又無錢注定要下一代掛住個支拿朵過世…
唉

大撚把前線97之後先出世呀
ＣＵ poly 而家個班（98-02）
又係咪中國人呀？

手足

其實會有一部份人想移民都明既 只係希望過左去唔好當完左咁 一樣有野可以繼續做 但我同你心態一樣 就算有bno我都唔會想過去 特別係經過左呢8個月 我對香港人呢個民族身份好自豪

btw 煲底見

根本為BNO平權係日落國應有之義，有冇依場運動都應該要做。有d撚樣就乘機係度分化97前後手足，真係好撚嘔心

單非都應該得
只要父/母係香港出世，有bno
佢哋可以by decent 俾你

分化撚係好嘔心

00後冇!

冇 領事館 保護我，

我94年出世
都係BNO?

特別係經過左呢8個月 我對香港人呢個民族身份好自豪

我都係 咁大個仔第一次發現原來自己咁愛香港

如果BC鬼佬係度生到第三代
咁個孫會係乜籍？

你要本身有攞先計
唔係97前出世就一定有

正呀

子女都要去坐移民監先會比。
無錢走嘅都係要攬住本廁板過世…
叫做好過無。
有BNO唔洗走直接變英藉最好

我好似有
但出世果本冇左

私人草案一讀就打哂飛機

未必係分化撚，係魚蛋論撚

平咗權. 緊係加入民建聯, 工聯會出力賣港啦. 理鳩你班97後死咩
戇鳩...97後咪係BNO人後代囉...
齊上齊落
不過英國佬信唔過.覺得英國佬只係借BNO 向支那R 著數

好大機會中國籍，除非個鬼佬係參軍之類。

佢哋冇bno點幫?
仲要係00後

推，都係好事嚟嘅

會繼續係英國籍
因為中國國籍法係血統論

仲有上下議院要過 都唔知幾時先可以平到權
利申97出世即攞bno 個時屋企人全部攞晒話怕左共慘黨

當過一關半年，仲有五關姐係兩年半姐
都等咗廿年，唔掙在

即係海外by descent只能傳一代
唔適用於英國本土血統人士

你忽略左個鬼佬另一半係咪中國公民，係既話佢下一代會係中國籍

How about
爺爺嫲嫲
老豆老母全部英國本土人(雖然機會好細)

呢個係要睇當地國籍法.
因為中國國籍法唔係屬地,而係屬人

白人BC佢本身無中國籍. 白人BC by descent個仔喺香港出世, 根據中國國籍法係一出生時無中國籍

但聯合聲明話呢一類揸住BC護照嘅人冇得喺香港行使外交權

問題係中國畀唔畀你renounce 中國籍

咁呢個唔清楚 或者可以參考英國政府點對係香港同佢地既下一代土生土長既印度／尼泊爾人係九七後變成無國籍人士既做法

呢個都要睇下個白人BC另一半係咪中國公民，係既話佢好似係照樣計落中國公民架WO

唉上twitter做任先

我都只係好奇
變左離題

bno自己咪英籍，英國護照囉。你旅行入境填國籍都係填British架啦，唔通拎bno入境填China咩。

唯一分別就係居英權之嘛。

我唔會走,但係激下十三億人都好

當2個都白人BC by descent 去講啦, 搵例子嚟講吓國籍法啫

下議院首讀至三讀5關
上議院首讀至三讀5關
鼓油婆endorse

而家只係十分一都無

之前完全冇申請過，有冇得申請

變左做 Government Bill先，點俾壓力英國政府是個問題

未死得晒嘅，而家半年死咗6000手足，預佢搞2年，死24000手足啫。但80,90,00後一代都五癆七傷囉。

其實唔係做唔到 當你去到uk搵到工搵到地方住有晒證明 入境處都係吹你唔脹一定要俾你renounce
BNO一平權中共嘅反應應該都係對居英權計劃嗰陣差唔多 口講唔承認你哋有英籍 但睇真啲你真係走咗搬埋佢都係冇得留你個中国國籍

題外話 其實身分認同上所謂中国人由始至終都唔套用落香港人身上 由1842年開始香港逐漸成為英國嘅領地 論語言論文化乜都好 跟本同中国大纜都扯唔埋 97前英國怕攬上身就唔鼓吹香港人認係英國人 但變相推動咗香港人依個身分認同 97後就更明顯啦 同班中国人嘅衝突完全顯出香港人嘅唔同 講到尾 即使你本護照有chinese依個字都唔代表你係中国人 如果唔係都唔會整本香港簽發嘅藍色護照同有邊境啦 正如攞英國護照嘅北愛爾蘭人都唔一定認為自己係British一樣

每個house 有野改, 例如 house of lords 話改到全香港人都有, 咁就交返比 house of commons 再黎過

唔係話保守黨唔高興佢搶左功勞咩？變左黨派鬥爭，呢個bill 唔係咁睇好

攞足晒文件之後係去灣仔入境處搞renunciation 個情況根本就等如係揸住佢個春袋 佢係冇得唔放人走

支那豬會話流住支那既血
食碗面反碗底

"入境處都係吹你唔脹一定要俾你renounce "嘅前提係港中殖民政府真係仲守法囉

大把係歐美澳紐D華人都唔識當地語言。

中國龍門任搬, 唔好咁老定

對於平權仲係好漫長

其實平權法律上已冇問題，今次亦係英國多個政黨成員聯合提出既動議，唯獨要睇BJ呢個奶共政府會唔會玩野！
我估機會都係50／50

咁樂觀

唔清楚中国國籍點 英國國籍就咁嘅
當個鬼佬（阿爺）係返英國生個仔出嚟 咁個仔就係British citizen by birth, 咁就無論阿孫喺邊度出世都會係bc

但如果阿爺係喺香港生個仔出嚟 個仔就係British citizen by descent, 而by descent嘅英國國籍只可以傳一代 所以如果阿孫喺英國出世 就by birth係bc, 但喺香港出世就冇得再by descent, 會入籍chinese

"香港出世就冇得再by descent, 會入籍chinese" 應該唔係.
因為父母都無中國籍, 香港出世點會係Chinese?

唔一定要去英國
淨係增加英國持分已經好好用

咁又唔係分化，打仗未必會䊨，只係留定後路

其實BN(O)全名係British National (Overseas) 係一種英國國籍 即係英國國民（海外） 而依個身分並唔賦予持有人居留權 事實上1981年嘅英國國籍法就定明只係得英國公民BC先有居留權 即係喺英國免簽證工作同定居嘅權利

而英國發出嘅全部護照都係叫英國護照 只係上面寫嘅國籍會有唔同 所以普遍人叫本護照做bno或者bc其實文法上係有誤導嘅

至於英籍呢 好似一開頭咁講bno都係一個國籍 只係普遍香港人會將英籍講為bc或者居英權嘅代名詞咁解

希望幫到你

拎住英國護照去世界各國發展都易好多啦
過多幾年如果外國真係排華 真係邊度唔使去

集氣

我會咁理解嘅 一個專業人士移民去澳洲 然後要退中国國籍 我理解上要證明嘅就係 1. 我有澳洲國籍 2. 我喺澳洲已經定居 所以理論上同香港人攞到英國國籍然後移民係大同小異 當然你講嘅都有道理嘅 同埋港共都好大可能會針對bc退籍 不過有心要退籍嘅話其實都只能夠做好自己嗰份

第 六 條 ：
父 母 無 國 籍 或 國 籍 不 明 ， 定 居 在 中 國 ， 本 人 出 生 在 中 國 ， 具 有 中 國 國 籍 。

Registration of a person born outside of the UK or a British overseas territory
An individual who was born outside of the UK or a British overseas territory can register as a British citizen under paragraph 4 of schedule 2 if:

• they were born on or after 1 January 1983 • they were born stateless • they remained stateless • at the time of their birth, their father or mother was a British citizen

多謝你

買定英國樓先 ， 等睇香港人炒到LONDON 樓價全球第一

唔讚成 俾人有得重新申請過 直接俾現階段有既人咪算囉 少好多人

如果有咪講句多謝囉! 有啲野同一萬蚊一樣係我地應得。

林同志

香港人要移民到英國，除左本bno外，要求申請人passed CE英文/ ielts 5.5以上才可以！咁樣做就可以去除廢腦藍c,反正唔識基本英文過到去都無用

無知一問
如果屋企隻貓係純種英國短毛有冇得帶埋一齊居英

好似話令佢變Government Bill可以加快，同好似會出現係女王演說入面
利申：唔熟英國立法程序

有乜撚用 鄭文傑比中共狗扣留
日落國都冇幫過手啦
唯一有用就係過英國起個新香港出嚟

我覺得過到既時候大家都50-70歲
到時有心冇力啦

我無資格走，不過無所謂，預左同香港共存亡

同佢地結婚，入籍英國

係咪要交英國稅然後豁免番香港咁?
係既我真係一蚊都唔交香港稅

呢個post 極多人係到分化 00後d 靚仔
痴線 連登真係好多5毛
由頭到尾 不停話00後好慘無BNO
但D 分毛5毛撚 由頭到尾都唔回
世界邊個地方雙親有居住權但係個仔女係無

The problem is the fact that UK government doesn’t want to grant full British citizenship to BNO holders. A private bill initiated by a MP who is not from the ruling party is less likely to be accepted by a majority of MPs

True
So we can only do as much as we can
or pray the virus will change their attitude towards China

because it’s the closest we can get in the history

We could try to make it another Windrush Scandal.

陰謀論咁睇
1997年之前，中國諗住50年同化到香港人，留住香港人偷啲國際技術
依家覺得香港人養唔熟，冇利用價值，啲政策下下趕盡殺絕，想換血迫走香港人
可能今次中國默許英國接收香港人
中國留地不留人

唔岩聽又屈毛
00後打生打死為香港
冇得走要硬食咁都唔慘？

條撚樣吉ac屌人分化

多一班人有bc 出去抗爭相差好遠呀

你拒捕打鳩甚至乎殺死英國公民 係咪可以大條道理要求英國出兵

其實如果有手足係BNO
可以轉做BC真係會救到好多人

回歸？回你老母個閪
主權移交

其實可以考慮放寬
1: 可傳下一代。以及
2: 97前未申請嘅可重新申請

就夠

如果變bc盞益撚咗班藍絲廢老
同埋有班冇出過嚟，屋企又有啲錢嘅
最後手足變condom，等2047終極回歸

唔想去定居咁你要個身份嚟做乜
咁咪同啲大陸人落嚟拎身份證再住大灣區一樣

其實本身97前居英權入藉嗰班都剩係可以畀當時出咗世嘅下一代（BC by descent）呢啲下一代再生仔，一定要英國出世先可以有BC
或者個細路18歲前住夠3年
所以BNO如果有居英權再入藉，好大機會唔可以直接傳畀下一代

比較大機會係可以自動有visa咁喺英國住2年半，住完再續2年半，之後先可以入藉

而家啲dependent visa 全部都係咁2.5+2.5年 VISA，第6年拎passport

另外好大機會英文程度有一定要求（例如配偶簽證要起碼ielts 4分/A1 life skill pass）
同埋年收入到一定程度先可以續visa （配偶簽證要2個人夾埋過萬8鎊一年，新嘅工作簽證都好似要2萬幾鎊一年）

都幾難
支那似係想香港人生不如死留港做奴隸

agger

DLLM，天琦個陣競選團隊好L多中學生又不見你講？宜家前線都幾多00手足。

香港人梗係想咁樣，但問題係咁樣個基數會好大，尤其係仲可以傳下一代，突然多幾百萬bc (傳埋下一代嘅 甚至過千萬) 英國佬一定唔會肯，中共都唔會俾啦

其實真係平到權嘅，焦點就會係持有bno嘅九十後，而家九十後係20-30歲，就算移民重新來過都冇乜負擔，加上逐漸步入結婚生仔嘅年齡，有得走應該都會積極考慮而且呢個年齡移民最有優勢

原文係咁寫 屌你老母

如果變正式BC, 父母應該可以幫97後出世的子女申請, 所以唔好話手足變condom, 父母stupid又深藍唔幫子女申請另計(習近平都送個女去美國啦)

97後出世應該冇乜可能得，一來個數目會好龐大，二來英國都唔會理97後嘅人同事

你過到去做到咩工？無事你就話留係度姐

真係香港有事， 去果邊做黑衣你都狗沖過去

英國又想賺bno續費既錢
我就等平權先續
你地慢慢FF,

咁都可以ff咁耐

多人又點
平完權之後一定有人嘈埋仔女問題
鬼叫英國35年前縮骨 唔學葡國佬咁 留低個政治炸彈
當時全部比晒BC 反而冇咁多人會移民 就算之後啲人會走，都唔會一窩蜂咁走
嗰陣啲人移民係買保險姐

據聞當年支那都唔想英國比BC
咁咪捉蟲有屎忽囉
個個有BC有得走嘅話邊有人反你

吹得大左啲喎
過左個一讀就講到真係平權在望咁
唔好咁興奮好

HK refugees are coming

jungle bell jungle bell,,,refugees are coming to town

內文意思應該係指要上一代既 bno 有落名先可以申請返，唔係指個個97前出生都可以申請。

呢位巴打就講出重點，夠人多直頭可以重建香港。

又FF
過左去都揾唔到食
仲邊度有能力幫97 後

我覺得香港人好叻，幾個月前我夠估唔到香港人可以全球登報。我唔敢睇少香港人既動員能力同決心。

唔好寄與厚望
睇呢一年佢地嘅行為都知唔好大寄望
得係好彩，唔得先係正常
所以繼續做野唔好停係度等運到

香港人大把錢同人才 過去搵個荒蕪地方都可以落地生根慢慢發展 對英國都絕對有利

師兄睇太多連登吹水身家人工 post太多

啱啱上星期續咗

唔反對已經夠

你明唔明身份認同係好重要.
好多人想平權但唔係個個想走明唔明.
難度唔走嘅就唔可以要身份?

平到權都要面對呢d野
白人當你係病毒

去到被當地居民打
未中病毒已經被人打撚死
去黎做乜
用黎去旅行?
英國脫左歐，歐洲唔當英國護照係歐盟自己友，無免簽

最強分化

p.s.有bno

可惜我會

得罪講句，我有bno都覺得平權撚好on9

得罪講句
Hong Kong Bill入面有提到sanction

你當自己係蝗？

唔通英國佬會當你上賓咩

香港人點對大陸蝗， 南亞佬
英國佬就點睇你

我諗你get 錯少少野
香港人講大陸人係蝗 係因為佢地搶哂本地人野
香港人真係做唔出蝗做既野

自我感覺良好

自己有就話香港人係蝗
咁你都真係幾蝗

97前快d過

未必，脫左歐 佢地想係吸才

有咩問題
97前香港出世就係英國地方 唔係英藉係咩？
點解97後要硬食中國藉？

無申請passport就唔係嗰個國籍？

支持

英國好怕定中共好怕？

當年好似係興回歸

講真，有 1) Magnitsky sanctions and 2) political asylum
我都收貨

鄭文杰單case有冇幫助
或者下次有手足要走
揀英國可能情況比台灣好

當年勁多大中華膠

可能2年後投票時否決埋...

你講果隻靠父母落名衣家都已經可以申請.

內文真係有講97前出生港人可以做新申請.
"法案一旦通過落實，回歸前出生但未曾申請BNO的港人，屆時都可以重新申請BNO。"

佢地冇錢，香港人肯移資產去佢地好歡迎
而且香港人冇錢都叻
唔會食綜援

你唔明英國制度
唔付出係唔會有著數
就算當地人都要做夠十年嘢先有退休金
平平白白係唔會有身份

講白啲你唔係為背後個權利，要個身份嚟做乜？
咪同啲大陸人一樣

推呀

英國大把有錢人，佢地唔愁冇有錢人去
本身已經唔少投資移民
反而想要嘅係專業人士
而有心嘅專業人士其實要移民去英國都唔難（嚟緊仲有point based 移民）

其實bno平咗權 好多香港人都未必會去英國
係香港有歸屬感同埋搵工賺更多錢
係英國未必搵到香港既人工或者做緊既行業
係要重新再適應
平咗權 可能係會放資金係英國
其實有利英國

咪係, 唔好自己呃自己
有錢同係專業人仕嗰班香港人一來根本唔需要移民, 佢哋有唔少係香港現制度嘅得益者,
二來佢哋本身想走嘅話, 可以用投資移民/ 專業移民移去邊都得, 唔駛靠你平權

我一直覺得平權係應該, 係還香港人一個公道, 係比返香港人係聯合聲明簽嗰陣比剝奪嘅, 一個選擇自己國家自己身份嘅權利,

但係你唔好講到自己香港人真係普遍地比其他人特別優秀特別有錢咁

唔係打算去英國但係放資金喺英國？

最大機會係畀visa
住夠5年先有護照